msgid ""
msgstr ""
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"

msgid "Do not read this interlude until you have completed <b>Scenario IV–B: Weaver of the Cosmos</b>."
msgstr "在結束<b>冒險IV–B：編織宇宙</b>的遊戲之前，不要閱讀本幕間故事。"

msgid "The bridge was completed."
msgstr "橋樑已經建成。"

msgid "The investigators returned to reality."
msgstr "調查員回到現實世界。"

msgid "The investigators never escaped."
msgstr "調查員永遠無法逃離。"

msgid "The investigators are still in the Dreamlands."
msgstr "調查員仍在幻夢境。"

msgid "The black cat surveys the destruction. \"Your world is a battleground. In truth, it always has been. Forces beyond your comprehension have been in conflict with one another far longer than what your kind (or, yes, even my kind) realize. They have long fought over the land of dreams, but there are many realities outside the Dreamlands, and only one entity can truly be the ruler of them all. I knew there was always a chance that this might happen. That we might fail. But in the end, at least I can say I tried. It's your fault, really, not mine.\""
msgstr "黑貓觀察著這場浩劫。“你的世界就是個戰場。事實上，一直都是這般。超乎你理解範圍的多股勢力爭鬥已久，比你們人類(或者說，甚至比我們貓族)認識的時間都更為久遠。它們為了爭奪幻夢境，展開了漫長的鬥爭，但除了幻夢境還有許多現實世界，決出的唯一勝者能夠真正掌管所有世界。我早就知道，這樣的情況總有可能發生，我們有可能失敗。但在最後，至少我能說我盡力了。說真的，這都是你的錯，不怪我。”"

msgid "There are no survivors."
msgstr "無人倖存。"

msgid "\"So you've made it back to your world. I hope you had a pleasant trip. Yes, your erstwhile companions are awake once more. But they're not the same, are they? Of course they're not. They might not remember their dreams, but that does not mean they did not happen. Do you not see the glimmer in their eyes? Have you not noticed them whispering to some other entity when you are not around? Yes, that one. You know of whom I speak. Don't worry, you at least have some time before the end. Just remember: I did warn you.\""
msgstr "“這麼說，你成功回到了你的世界。希望你旅途愉快。對的，你之前的同伴已經醒來了。但他們已經不是從前的他們了，對吧？那是當然的。他們或許不記得自己的夢，但並不意味著那些夢沒有發生。你看不到他們眼睛裡閃爍的光芒嗎？你沒發現他們趁你不在時，對某個存在低聲耳語？對，就那個。你知道我說的是誰。別擔心，至少你最後還有一些時間。別忘了，我提醒過你的。”"

msgid "The two groups were reunited in the waking world. Or were they?"
msgstr "兩支隊伍在清醒世界重聚。是這樣嗎？"

msgid "The investigators averted one form of destruction, but not the other."
msgstr "調查員化解了一種災難，卻沒有躲過另一種。"

msgid "\"What? Do I feel guilty? Of course not. Sure, had I not interceded, they might still be living their lives, ignorant to the truth of the world around them. Virgil included. But I feel no remorse. I did what I had to do. I tried to save them. Their blood is not on my hands.\" The black cat looks away. \"At least they won't be around to see the chaos that is to come.\""
msgstr "“什麼？我會感到愧疚嗎？當然不會。確實，如果沒有我的干預，他們或許還過著原來的生活，對外界的真相一無所知。包括維吉爾。但我不後悔。我必須這樣做。我試過挽救他們。他們的死不是我造成的。”黑貓移開了視線，“至少他們不會看到即將降臨的混沌了。”"

msgid "Each investigator from Campaign B is never heard from again."
msgstr "劇本B中的每位調查員永遠失去了蹤跡。"

msgid "\"What are you still doing here of all places? Oh, I see. You cannot find your way back to the waking world. Well, perhaps that is for the best. You see, your erstwhile companions are awake once more, but they have brough a passenger along with them. Do you really have to ask? You know of whom I speak. Trust me: stay here, in this world. Forget everything about your old life. It'll be much better here, I promise.\""
msgstr "“你怎麼還在這裡？哦，我知道了。你找不到返回清醒世界的道路。好吧，或許這是最好的結果。你知道的，你之前的同伴們醒來了，但他們帶著某人回到了清醒世界。你真的要問那個人是誰嗎？你知道我說的是誰。相信我：留在這個世界裡吧。忘掉從前的種種。待在這更好，我跟你保證。”"

msgid "Each investigator from Campaign B lives a life of ignorant bliss."
msgstr "劇本B中的每位調查員一無所知，過著幸福的生活。"

msgid "\"Oh, you're awake. Interesting. I did not expect you to return. You probably should not have. There is something you need to know. Your companions… well, long story short, things did not go as planned. Your world is no longer yours. Sorry to be the bearer of bad news. Anyways, since I have no desire to be a meal, I'll be off now. Whatever you do, don't leave this room."
msgstr "“噢，你醒來了。有點意思，我沒想過你能回來。或許你不該回來的。有件事你必須要知道。你的同伴……好吧，長話短說，事情並沒有照計劃發展。你的世界已經不屬於你們。抱歉給你帶來這個壞消息。不管怎樣，我可不想被吃掉，我這就走了。不管你要做些什麼，別離開這間房。”"

msgid "Each investigator from Campaign A is <b>killed</b>"
msgstr "劇本A的所有調查員<b>陣亡</b>。"

msgid "\"Well isn't this a happy reunion. Yes, you have returned to the world of the waking. Now you can all go back to the pointless meandering you call life. Leave your dreams behind, like scraps to be devoured when next you are hungry. Or have you finally realized that your world is one of reverie, as well? Take what you have ingested from this dream and use it to shape your destiny. As for me? I have my own home to return to. Don't worry. I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“真是令人欣喜的重聚。是的，你回到了清醒世界。現在你可以回歸到你所謂的‘生活’，毫無意義的到處閒逛了。把你的夢境拋在腦後吧，就像下一頓要吃的剩菜一樣。還是說，你終於意識到你的世界也是幻想的產物了？拿起你在這場夢中取得的東西，用它來塑造你的命運吧。至於我？我自然要回我的家去。不用操心。我肯定我們還會再見面的。”"

msgid "The two groups were reunited in the waking world."
msgstr "兩支隊伍在清醒世界重聚。"

msgid "The investigators win the campaign."
msgstr "調查員遊戲勝利！"

msgid ""
"The black cat watches your investigation from afar. \"I'm sorry that you will never find out what happened to your friends. You wouldn't remember me anyway, would you? I do hope you are able to rest again soon. After all, your world is saved. It would be a shame to squander that extra time, wouldn't it? Go live your life. Forget about your companions. There's nothing that can be done.\n"
"…You can't hear me, can you?\""
msgstr ""
"黑貓遠遠地盯著進行調查的你。“抱歉，你永遠都不會知道你的朋友們發生了什麼。反正你也不會再記得我，不是嗎？我真心希望，你很快就能好好休息。畢竟，你的世界得救了。要是浪費了這辛苦爭取來的時光，可就太可惜了，對吧？享受你的人生吧。忘了你的同伴們。已經沒有任何事能做了。\n"
"……你聽不見我說的話，對嗎？”"

msgid "\"Are you really never going to return? That's mighy selfish of you. Your companions are awake in the real world, and yet here you remain, partaking in the wonders of the Dreamlands. Well, I suppose I can't blame you. I would probably do the same were I in your shoes. I'd tell them where you are, but they won't remember me anymore, so you're on your own. As for me? I have my own home to return to. Don't worry, I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“你真的再也不回去了嗎？你太自私了。你的同伴在現實世界醒來，而你還在這裡，流連於幻夢境的奇景。但是，我想我沒辦法責怪你。換了是我，可能我也會這麼做。我本來可以告訴他們你在哪，但他們不會再記得我，所以你只能靠自己了。至於我？我自然要回我的家去。不用操心。我肯定我們還會再見面的。”"

msgid "The two groups survived, but are forever separated"
msgstr "兩支隊伍都活了下來，但永遠天各一方。"

msgid "\"You think you can just stay in your dreams and never have to deal with the consequences of what happened here? A foolish thought. Remember, you're only sleeping. Your bodies are not here; you are in both worlds at once. Do you not understand? Oh well. I suppose it is better for you this way. Stay here and forget everything about your old life. You'll prefer this to the alternative, I promise.\""
msgstr "“你以為你能一直待在自己的夢裡，不用面對這裡發生的一切所帶來的後果嗎？多麼愚蠢的想法。記住，你只是在作夢。你的身體並不在這裡；你同時存在於兩個世界。你還不明白嗎？噢對，或許這樣對你更好。待在這裡，忘掉從前的種種。你會更喜歡這樣的，我保證。”"

msgid "Each investigator from Campaign A lives a life of ignorant bliss."
msgstr "劇本A中的每位調查員一無所知，過著幸福的生活。"

msgid "\"Are you really never going to wake up? That's mighty selfish of you. Your companions have returned to the real world thinking they have saved your life, but you're going to stay in that hospital room asleep forever, won't you? Well, I suppose I can't blame you. I would probably do the same were I in your shoes. Don't worry, I won't tell them where you are. They'd keep looking for you if I did. As for me? I have my own home to return to. Don't worry. I'm sure you haven't seen the last of me."
msgstr "“你真的再也不醒來了嗎？你太自私了。你的同伴已經回到了現實世界，他們以為自己拯救了你，但你卻躺在醫院病房裡永遠沉睡，對嗎？但是，我想我沒辦法責怪你。換了是我，可能我也會這麼做。別擔心，我不會告訴他們你在哪。要是我說了，他們會不停地找你。至於我？我自然要回我的家去。不用操心。我肯定我們還會再見面的。”"

msgid "\"Keep searching and searching and searching, you'll never find them. They're far beneath the surface. In fact, they may not even be down there anymore. Who knows. In any event, just forget about them. Both worlds are safe now. Rejoice! Live out your lives without regret. As for me? I have my own home to return to. Don't worry, I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“不管你再怎麼找，你也找不到他們。他們遠在地面以下。實際上，他們甚至可能已經不在那裡了。誰知道呢。不論如何，忘掉他們吧。現在兩個世界都平平安安。值得慶賀！過好你的生活吧，不要懷抱愧疚。至於我？我自然要回我的家去。不用操心。我肯定我們還會再見面的。”"

msgid "\"Ah, so you have found one another at least? Even in a land as vast as the Dreamlands, I suppose it was inevitable you would bump into each other. Are you going to head back to your own world? No, I suppose not. Why would you? Everything you could ever want is here. I can't blame you. Together you can travel from the Pillars of the West to the Pillars of the East and see every wonder the world of dreams has to offer. Just remember, it's all fiction. Right?\""
msgstr "“啊，這麼說你們找到彼此了？儘管幻夢境如此遼闊，我想你們也總有可能相遇。你們要回到原來的世界去嗎？不，我想你們不會回去。為什麼回去呢？你們想要的一切，都在這個地方。我無法責怪你們。你們可以結伴從西境之柱到東境之柱，遊覽夢境世界的每一個奇跡。只是記住，這一切都不是真實的。對嗎？”"

msgid "\"A nice thought, but you're too late. The infestation has spread, and now touches all corners of the universe. This world, your world, the world beneath… I tried to help them, but it wasn't enough. Honestly, I wish you had never seen this. Now you'll find no peace here nor there.\""
msgstr "“想法不錯，但已經太晚了。蛛群已經蔓延到了宇宙的每一個角落。這個世界，你的世界，地下的世界……我曾試圖拯救，但我的力量並不足夠。老實說，我希望你從沒見到這一幕。現在的你，再也無法獲得安寧。”"

msgid "Each investigator from Campaign A is driven <b>insane</b>"
msgstr "劇本A的所有調查員<b>發瘋</b>。"

msgid "\"What are you doing down here? No, your companions have already fled back to your world. It was a nice thought, but you're on your own now. Yes there are ways out of the Underworld, but they're not exactly easy to find. There are gugs, and ghasts, and ghouls, and… well you'll see. Honestly, why would you come down here? I guess I hope you make it back out some day. As for me? I have my own home to return to. Don't worry. I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“你在這裡做什麼？不，你的同伴已經逃回你們的世界去了。這是個不錯的想法，但你只能靠自己了。沒錯，有很多途徑能離開地下世界，但它們並不好找。這裡有古革巨人、噩妖、食尸鬼，還有……算了，你會知道的。老實說，你為什麼要下來呢？我希望你有一天能成功離開這裡。至於我？我自然要回我的家去。不用操心。我肯定我們還會再見面的。”"

msgid "The black cat watches your escape with bated breath. \"Wow. I honestly did not see that one coming. They risked their lives for you, and now you risk yours for them. How interesting. Perhaps there is hope for your kind yet.\" After a few moments, it grows bored. \"Okay, enough of this. I have placed to be. I see that you will be all right without me. Take care of both worlds for me, would you?\""
msgstr "黑貓摒住氣息，緊張地看著你們逃離。“哇。老實說，我從沒預見這一幕。他們曾為了你冒生命危險，現在你也為他們赴湯蹈火。真有趣。或許你們人類還有希望。”過了一會，它開始感到無聊，“好吧，我看夠了。我得到別的地方去。我知道你們沒了我也不會有事的。你們能替我保護好兩個世界嗎？”"

msgid "The two groups were reunited in the Dreamlands."
msgstr "兩支隊伍在幻夢境重聚。"

msgid "\"Oh, what a tragedy of errors this has become. You just passed each other! Oh well. You're on your own now. Yes, there are ways out of the underworld, but they're not exactly easy to find. There's gugs, and ghasts, and ghouls, and… well, you'll see. Honestly, why would you come down here? I guess I hope you make it back out some day. As for me? I have my own home to return to. Don't worry, I'm sure you haven't seen the last of me.\""
msgstr "“哦，真是一場悲劇。你們錯過了彼此！噢對，你現在只能自食其力了。沒錯，有很多途徑能離開地下世界，但它們並不好找。這裡有古革巨人、噩妖、食尸鬼，還有……算了，你會知道的。老實說，你為什麼要下來呢？我希望你有一天能成功離開這裡。至於我？我自然要回我的家去。不用操心。我肯定我們還會再見面的。”"

msgid "Check Campaign Log. <i>If (your investigator name) has broken the law of Ulthar.</i>"
msgstr "查看冒險日誌。如果<i>(你調查員的名字)已打破烏撒的法則</i>。"

msgid "You awaken one night to the sound of hissing all around you. Hundreds of piercing cat eyes glare at you in the dark. One of the creatures leaps onto your chest, its claws digging painfully into your skin. \"Did you think we would not find you?\" Its eyes flash. It bares its teeth, and the rest of the cats close in."
msgstr "一天晚上，你被周圍的低吼聲驚醒。黑暗中有無數雙犀利的貓眼盯著你。其中一隻貓跳到你的胸口上，它的爪子狠狠地扎進了你的皮膚裡。“你以為我們不會來找你嗎？”它的眼睛發出光芒。它露出牙齒，貓群也朝你靠近。"

msgid "How dare you! You are <b>killed</b>."
msgstr "你好大的膽子！你<b>陣亡</b>了。"

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>Nyarlathotep's invasion has begun</i> (Campaign A) and <i>the bridge was completed</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>奈亞拉托提普開始入侵</i>(劇本A)和<i>橋梁已經建成</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>Nyarlathotep's invasion has begun</i> (Campaign A) and <i>the investigators returned to reality</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>奈亞拉托提普開始入侵</i>(劇本A)和<i>調查員回到現實世界</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>Nyarlathotep's invasion has begun</i> (Campaign A) and <i>the investigators never escaped</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>奈亞拉托提普開始入侵</i>(劇本A)和<i>調查員永遠無法逃離</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>Nyarlathotep's invasion has begun</i> (Campaign A) and <i>the investigators are still in the Dreamlands</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>奈亞拉托提普開始入侵</i>(劇本A)和<i>調查員仍在幻夢境</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers awoke</i> (Campaign A) and <i>the bridge was completed</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者醒來</i>(劇本A)和<i>橋梁已經建成</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers awoke</i> (Campaign A) and <i>the investigators returned to reality</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者醒來</i>(劇本A)和<i>調查員回到現實世界</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers awoke</i> (Campaign A) and <i>the investigators never escaped</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者醒來</i>(劇本A)和<i>調查員永遠無法逃離</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers awoke</i> (Campaign A) and <i>the investigators are still in the Dreamlands</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者醒來</i>(劇本A)和<i>調查員仍在幻夢境</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers stayed in the Dreamlands forever</i> (Campaign A) and <i>the bridge was completed</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者永遠留在了幻夢境</i>(劇本A)和<i>橋梁已經建成</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers stayed in the Dreamlands forever</i> (Campaign A) and <i>the investigators returned to reality</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者永遠留在了幻夢境</i>(劇本A)和<i>調查員回到現實世界</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers stayed in the Dreamlands forever</i> (Campaign A) and <i>the investigators never escaped</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者永遠留在了幻夢境</i>(劇本A)和<i>調查員永遠無法逃離</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers stayed in the Dreamlands forever</i> (Campaign A) and <i>the investigators are still in the Dreamlands</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者永遠留在了幻夢境</i>(劇本A)和<i>調查員仍在幻夢境</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers traveled beneath the monastery</i> (Campaign A) and <i>the bridge was completed</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者進入隱修院底下</i>(劇本A)和<i>橋梁已經建成</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers traveled beneath the monastery</i> (Campaign A) and <i>the investigators returned to reality</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者進入隱修院底下</i>(劇本A)和<i>調查員回到現實世界</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers traveled beneath the monastery</i> (Campaign A) and <i>the investigators never escaped</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者進入隱修院底下</i>(劇本A)和<i>調查員永遠無法逃離</i>(劇本B)："

msgid "Check the Campaign Log for both campaigns. Because <i>the dreamers traveled beneath the monastery</i> (Campaign A) and <i>the investigators are still in the Dreamlands</i> (Campaign B):"
msgstr "查看兩個劇本的冒險日誌。因為<i>入夢者進入隱修院底下</i>(劇本A)和<i>調查員仍在幻夢境</i>(劇本B)："

msgid "After they have completed <b>Scenario IV-B: Weaver of the Cosmos</b>, ask the investigators of <i>The Web of Dreams</i> (Campaign B) which of the following is true:"
msgstr "在《睡夢之網》(劇本B)的調查員們完成<b>冒險IV–B：編織宇宙</b>後，詢問他們以下哪一項成立："

msgid "Epilogue 1"
msgstr "尾聲1"

msgid "Epilogue 2"
msgstr "尾聲2"

msgid "Epilogue 3"
msgstr "尾聲3"

msgid "Epilogue 4"
msgstr "尾聲4"

msgid "Epilogue 5"
msgstr "尾聲5"

msgid "Epilogue 6"
msgstr "尾聲6"

msgid "Epilogue 7"
msgstr "尾聲7"

msgid "Epilogue 8"
msgstr "尾聲8"

msgid "Epilogue 9"
msgstr "尾聲9"

msgid "Epilogue 10"
msgstr "尾聲10"

msgid "Epilogue 11"
msgstr "尾聲11"

msgid "Epilogue 12"
msgstr "尾聲12"

msgid "Epilogue 13"
msgstr "尾聲13"

msgid "Epilogue 14"
msgstr "尾聲14"

msgid "Epilogue 15"
msgstr "尾聲15"

msgid "Epilogue 16"
msgstr "尾聲16"
